Sel 16mal Januaril 1875.
Ollivad koos:Peakohtumees Paul Willemson
                              Kohtumees. Josep Rosenberg
                                Abbi             Mihkel Lallo.
Kaebas Mert Piiri et temma  sullane Siimon Sirg kis temmale aasta peal sullase ammetis olnud agga nüd nimmetud Siimon Sirg 4 kuu enne aastat omma leiva vannema  teenistus mahha jätnud ning ärraläenud:nõudis Mert Piiri selle kaupeltud palka mis Simonnile olli lahkunud Siimoni käest taggasi :se on 30 Rubl-pearahha ja Kolm rubla Sapate rahha.Sai Siimon Sirg ette kutsutud.Kes ütles: et ta mitte aasta peal,vaid agga  suwwe peal kaupa Mert Piiriga olla teinud nink weel Mert Piiri pallunud temmale andeks anda,et ta omma teenistus olla mahhajätnud.1.Tunnistas Gustav Rosenberg et Mert Piiri olla Siimon Sirg aasta peal kaupelnud ja ka  käerahha selle ülle andnud.2. Tunnistas Karel Waddi,et Mert Piiri olla Simon Sirg ennesele  aasta peale sullaseks kauplenud,kus 30 Rubl palk,üks paar Sapat ja pearahha olnud ja olla ka temma Karl Waddi selle kaupa liikut joonud. Tunnistuse puduse pärrast jäi teine korra peal.
